{
    "question": "Sebutkan hal negatifyang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein berlebihan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "obesitas atau kegemukan<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "obesitas atau kegemukan,kerja jantung lebih cepat,terjadinya berbagai penyakit\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-literatur-sebanyak-banyak-nya-mengenai-cara-menghemat-en-168",
            "question": "Sebutkan literatur sebanyak banyak nya mengenai cara menghemat energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. mematikan lampu pada siang hari\n2. usahakan memakai laptop jangan memakai komputer\n3. tutup keran ketika udah dipakai\n4. mematikan barang elektronik yang tdk dipakai",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-katalitas-410",
            "question": "\u00a0Apa yang dimaksud dengan katalitas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Katalis adalah zat yang ditambahkan ke dalam suatu reaksi dengan maksud memperbesar kecepatan reaksi. Katalis terkadang ikut terlibat dalam reaksi tetapi tidak mengalami perubahan kimiawi yang permanen, dengan kata lain pada akhir reaksi katalis akan dijumpai kembali dalam bentuk dan jumlah yang sama seperti sebelum reaksi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin maksudnya katalis?<br>suatu zat yang mempercepat laju reaksi kimia pada suhu tertentu, tanpa mengalami perubahan atau terpakai oleh reaksi itu sendiri. Suatu katalis berperan dalam reaksi tapi bukan sebagai pereaksi ataupun produk.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sentrifugasi-dalam-kehidupan-sehari-hari-722",
            "question": "Sentrifugasi dalam kehidupan sehari-hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sentrifugasi<span>\u00a0adalah metode pemisahan campuran dengan memutar alat \nsentrifugasi secara cepat sehiingga terdapat gaya sentrifugal. Contoh \ntepung terigu yang masuk ke dalam air. </span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "memisahkan susu menjadi krim dan susu skim<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-di-pisahkan-d-767",
            "question": "1.jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat di pisahkan dengan cara fisika,tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia!    2. seseorang yang diduga menggunakan obat terlarang dapat diidentifikasi tes urine dengan menggunakan metode kromatografi.berikan penjelasan mengapa hal tersebut dapat dilakukan!\r\nPLEASE JAWAB....\r\nPRnya buat besok lagi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. begini campuran tidak murni terdiri dari zat terlarut dan pelarut, zat-zat penyusun suatu campuran (terlarut dan pelarut) dapat dipisahkan berdasarkan sifat-sifat fisikanya\nseperti ukuran partikel, masajenis, titik didih, titik beku, kelarutan dan\nlain-lain.<br><br><span><span>2. Dengan\nmetode kromatografi senyawa-senyawa yang terdapat dalam urin dapat dipisahkan\nberdasarkan tingkat kelarutannya, sehingga dapat diidentifikasi kemungkinan\nsenyawa yang terkandung dalam urin.</span></span> dalam kata lain senyawa addictive (narkoba) memiliki tingkat kelarutan yang berbeda dengan urin sehingga ketika dilakukan uji kromatografi senywa addictive tersebut menunjukan tingkat kelarutan yangn berbeda :)<br><br><br>beri label terbaik ya :)<br>jika ada kesalahan mohon koreksinya, semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-tembaga-pada-suhu-28-derajat-celcius-panjangnya-80-m-be-865",
            "question": "sebatang tembaga pada suhu 28 derajat celcius panjangnya 80 m. berapakah pertambahan panjangnya, jika tembaga di panaskan sampai suhunya 78 derajat celcius?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L0 = 80 m/80000 mm<br>(Delta) T = 50 C<br>Alpha = koefisien muai panjang tembaga = 0,000017/C<br>Dit. (Delta L) = ?<br>Jawab: (delta) L = L0 \u00b7 alpha \u00b7 delta t<br>80000\u00b70,000017\u00b750\u00a0<br>= 8\u00b70,17\u00b750<br>= 68 mm",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "68 MM\u00a0<br>Mohon kalau benar ya semoga dapat membantu\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-diperlukan-untuk-membuat-chip-komputer-perkiraan-m-661",
            "question": "silikon murni diperlukan untuk membuat chip komputer. perkiraan metode pemisahan campuran yg dpt dilakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yg telah dibuat menjadi chip komputer tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Processor lebih sederhana dapat terdiri dari ribuan transistor yang ditanamkan ke chip yang hanya beberapa milimeter persegi.<br><span>\n<br></span>\n\n\nClock Speed, MIPS, dan Jumlah Transistor\u00a0\n<span>\nDari tabel dapat Anda lihat bahwa secara umum terdapat hubungan antara \nclock speed dan MIPS. Clock speed maksimum merupakan fungsi dari proses manufaktur dan delay di dalam chip.<br>Di samping itu juga terdapat hubungan antara jumlah \ntransistor dan MIPS. Sebagai contoh, 8088 dengan clock 5 MHz hanya \ndijalankan pada 0,33 MIPS (sekitar satu instruksi per 15 clock cycle). \nProcessor modern dapat menjalankan dua instruksi per clock cycle. \nPeningkatan ini secara langsung berhubungan dengan jumlah transistor \npada chip. <br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-metode-pemisahan-campuran-yang-digunakan-untuk-memisahkan-zat-873",
            "question": "Apa metode pemisahan campuran yang digunakan untuk memisahkan zat zat penyusun susu strawberi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin distilasi sederhana bisa dicoba",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Metode Filtrasi, karena setiap partikel suspensi memiliki ukuran yang berbeda.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-diduga-menggunakan-obat-terlarang-dapat-diidentifi-716",
            "question": "Seseorang yang diduga menggunakan obat terlarang dapat diidentifikasi tes urine dengan menggunakan metode kromatografi. Berikan penjelasan mengapa hal tersebut dapat dilakukan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena orang yang mengonsumsi obat terlarang memang bisa di tes urine",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-karbohidrat-lemak-dan-protein-merupakan-sumber-energi-jelas-406",
            "question": "1. Karbohidrat, lemak, dan protein merupakan sumber energi. Jelaskan apa yang    terjadi jika kita kelebihan mengomsumsi zat-zat tersebut? Bagaimana jika\r\nkekurangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelebihan : akan terkena Obsitas,diabetes,jantung pula<br>kekurangan: kurang Gizi <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-yang-merupakan-ion-adalah-852",
            "question": "Zat yang merupakan ion adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Larutan Elektrolit Larutan elektrolit merupakan larutan yang dibentuk dari zat yang tergolong larutan elektrolit yang berikatan ion",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}